Kirjutaja Thomson astus ette ja kaebas, et Laheperra-sepp Johann Johanson ajanud minewa pühapääwal oma naest taga, pääle selle Kui naese olli juba läbipeksnud, naene jooksnud hirmuga kontori, sepp ikka taga järele ja oleks naest weelgi peksnud, Kui naest ollik Kätte saanud.-Sepp Johan Johanson, ettekutsutud ütles: Kirjutaja waletab, ei olnud nendo olnud.-
Kirjutaja Thomson pauni tunnistajad Johan Kolga ja tema naest Lzod ette, Kess nägiwad, et see nenda olnud ja pallub, et sepp saaks selle eest trahwitud, Kuidas woib öölda, et Kirjutaja waletab.-
Kasak Johann Kolga ja tema naene tunnistasiwad, et see nenda õige olla, Kuidas Kirjutaja kõnelenud.-
Selle pääle astus seppa naene Ewa Johanson ette ja kaebas, et kui kohus ja walla politsei mitte murret ei kana ja tema meest ei karrista, siis tema enam oma mehega ühes, ei wõi elada, sest mees peksta iga nädal teda, lakknud ennast täis, pilluda raha, mis teenib ära, nonda, et lastel ega tomal riided selga ei olle ennam.
Wallawanem Joosep Leppik ütles selle pääle, et tem mitu korda, joobnud ja lakkunud, raha pillada, toda hääga manitsenud ennast parandada, mida sepp kaa lubanud, aga ei ole ennast parandanud ja palub kohut, et kohust teda hästi Karristaks.-
Sepp Johan Johanson, Kes tänagi pool joobnud kohtu ette tulli, ütles: tema ei ela naesega enam koos, kui sunnitakse elama, tappab, peksku kohus teda manntee pääl.-
Mõisteti: Sepp Johan Johanson saab, et naest oli peksnud, pühapäiva teotanud 20 witsalööki, et Kirjutajat teotas istub 2 pääwa Kinni ja et Kohtu ees tapmisest Kõneles 2 pääwa Kinni ja kui edaspidi tema oma liia joobmise maha ei jäta saab temale, kui pilujale wöörmünder, Kes tema warra üle walitseb-walitsetud.-
Selle otsusega jäiwad Kõik rahule.-
J.Moor
A.Saul
M.Kook
